---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.48.0
date: 2018-07-14
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Attica

- Решту qDebug() у коді портовано на qcDebug(ATTICA)
- Виправлено перевірку коректності адреси надавача даних
- Виправлено помилкову адресу специфікації програмного інтерфейсу

### Baloo

- Вилучено невикористаний запис X-KDE-DBus-ModuleName з метаданих додатка kded
- [tags_kio] Реалізовано перевірку того, чи є запит щодо адреси паролю ключ-значення
- Реалізовано перевірку того, щоб сигнал щодо стану живлення видавався, лише якщо змінюється стан живлення
- baloodb: внесено зміни до опису аргументу командного рядка після перейменування prune -&gt; clean
- Реалізовано явний показу дублікатів назв файлів у теках міток

### BluezQt

- Оновлено файли XML D-Bus з метою реалізації використання «Out*» для сигнального типу анотацій у Qt
- Додано сигнал для зміни адрес пристроїв

### Піктограми Breeze

- Використано піктограму у стилі broom також і для edit-clear-all
- Використано піктограму у стилі broom для edit-clear-history
- Змінено піктограму розміром 24 пікселі для view-media-artist

### Додаткові модулі CMake

- Android: уможливлено перевизначення каталогу призначення APK
- Відкинуто застарілу QT_USE_FAST_OPERATOR_PLUS
- Додано -Wlogical-op -Wzero-as-null-pointer-constant до попереджень KF5
- [ECMGenerateHeaders] Додано параметр для інших суфіксів назв файлів, відмінних від .h
- Реалізовано усування «64» при збиранні для 64-бітових архітектур на flatpak

### KActivitiesStats

- Виправлено похибку у одиницю для Cache::clear (виправлено ваду 396175)
- Виправлено пересування пункту ResultModel (виправлено ваду 396102)

### KCompletion

- Вилучено невикористане включення moc
- Забезпечено надсилання KLineEdit::clearButtonClicked

### KCoreAddons

- Вилучено дублювання визначення з Qt з KDEFrameworkCompilerSettings
- Забезпечено збирання із строгими прапорцями компіляції
- Вилучено невикористаний ключ X-KDE-DBus-ModuleName з тестових метаданих типу служби

### KCrash

- Зменшено значення QT_DISABLE_DEPRECATED_BEFORE до мінімального номера залежності від Qt
- Вилучено дублювання визначення з Qt з KDEFrameworkCompilerSettings
- Забезпечено збирання із строгими прапорцями компіляції

### KDeclarative

- Реалізовано перевірку того, що вузол справді має коректну текстуру (виправлено ваду 395554)

### KDED

- Визначення типу служби KDEDModule: вилучено невикористаний ключ X-KDE-DBus-ModuleName

### Підтримка KDELibs 4

- Реалізовано самостійне встановлення QT_USE_FAST_OPERATOR_PLUS
- Вилучено експортування kf5-config до файла налаштувань CMake
- Вилучено невикористаний запис X-KDE-DBus-ModuleName з метаданих додатка kded

### KDE WebKit

- KRun::runUrl() і KRun::run() портовано на незастарілий програмний інтерфейс
- Портовано KIO::Job::ui() -&gt; KIO::Job::uiDelegate()

### KFileMetaData

- Усунено причини попереджень компілятора для заголовкових файлів taglib
- У PopplerExtractor: реалізовано безпосередні аргументи QByteArray() замість нуль-вказівників
- taglibextractor: відновлено видобування властивостей звукових даних без наявності міток
- OdfExtractor: реалізовано обробку нетипових назв префіксів
- Усунено додавання -ltag до інтерфейсу відкритих посилань
- Реалізовано мітку слів пісні для taglibextractor
- Автоматичне тестування: усунено вбудовування EmbeddedImageData, який вже є у бібліотеці
- Додано можливість читати вбудовані файли обкладинок
- Реалізовано читання мітки оцінки
- Реалізовано перевірку потрібних версій libavcode, libavformat і libavutil

### KGlobalAccel

- Оновлено файл XML D-Bus для використання «Out*» для сигнального типу анотацій Qt

### KHolidays

- holidays/plan2/holiday_jp_* — додано пропущені метавідомості
- Оновлено список японських свят (японською і англійською) (виправлено ваду 365241)
- holidays/plan2/holiday_th_en-gb — оновлено таїландські свята (британською англійською) до стану на 2018 рік (виправлено ваду 393770)
- Додано венесуельські свята (іспанською) (виправлено ваду 334305)

### KI18n

- У файлі макросів cmake реалізовано послідовне використання CMAKE_CURRENT_LIST_DIR замість суміші з KF5I18n_DIR
- KF5I18NMacros: усунено можливість встановлення порожнього каталогу, якщо не існує файлів po

### KIconThemes

- Реалізовано підтримку вибору файлів .ico у засобі вибору нетипових піктограм (виправлено ваду 233201)
- Реалізовано підтримку масштабу піктограми із специфікації назв піктограм версії 0.13 (виправлено ваду 365941)

### KIO

- Реалізовано використання нового методу fastInsert усюди, де його можна застосувати
- Відновлено сумісність UDSEntry::insert додаванням методу fastInsert
- Портовано KLineEdit::setClearButtonShown -&gt; QLineEdit::setClearButtonEnabled
- Оновлено файл XML D-Bus для використання «Out*» для сигнального типу анотацій Qt
- Вилучено дублювання визначення з Qt з KDEFrameworkCompilerSettings
- Реалізовано використання належної піктограми-емблеми для придатних лише для читання файлів і тек (виправлено ваду 360980)
- Уможливлено повернення до кореня у віджеті роботи з файлами
- [Діалогове вікно властивостей] Поліпшено деякі пов'язані із правами доступу (виправлено ваду 96714)
- [KIO] Додано підтримку XDG_TEMPLATES_DIR у KNewFileMenu (виправлено ваду 191632)
- Підручник з протоколу trash оновлено до версії 5.48
- [Діалогове вікно властивостей] Реалізовано можливість позначення усіх значень полів на вкладці загальних властивостей (виправлено ваду 105692)
- Вилучено невикористаний запис X-KDE-DBus-ModuleName з метаданих додатка kded
- Уможливлено порівняння KFileItems за адресами
- [KFileItem] Реалізовано перевірку більшості локальних адрес на спільне використання
- Виправлено регресію при вставленні двійкових даних з буфера обміну даними

### Kirigami

- Реалізовано послідовніше використання кольору при наведенні вказівника миші
- Усунено можливість відкриття підменю для дій, які не мають дочірніх записів
- Виконано реорганізацію концепції загальної панелі інструментів (виправлено ваду 395455)
- Реалізовано обробку властивості увімкненості для простих моделей
- Впроваджено ActionToolbar
- Виправлено отримання для оновлення даних
- Вилучено документацію doxygen внутрішнього класу
- Усунено компонування з Qt5::DBus, якщо встановлено DISABLE_DBUS
- Усунено зайві поля для аркушів накладок у накладці
- Виправлено меню для Qt 5.9
- Реалізовано також перевірку властивості видимості для дій
- Поліпшено вигляд і вирівнювання у компактному режимі
- Усунено пошук додатків при кожному створенні platformTheme
- Усунено набір «нетиповий»
- Додано засоби скидання для усіх нетипових кольорів
- Розфарбовування кнопки інструментів портовано на нетиповий набір кольорів
- Впроваджено нетиповий набір кольорів
- Реалізовано придатний до запису buddyFor для міток позицій відповідно до підпунктів
- Якщо використовується інший колір тла, реалізовано використання для кольору тексту highlightedText

### KNewStuff

- [KMoreTools] Уможливлено встановлення інструментів за адресою appstream
- Вилучено не зовсім коректну реалізацію d-вказівника у KNS::Engine

### KService

- Вилучено невикористаний ключ X-KDE-DBus-ModuleName з тестових метаданих служби

### KTextEditor

- Захищено updateConfig для вимкнених смужок стану
- Додано контекстне меню смужки стану для вмикання і вимикання показу загальної кількості рядків і слів
- Реалізовано показу загальної кількості рядків у kate (виправлено ваду 387362)
- У кнопці панелі інструментів з меню реалізовано показ меню у відповідь на звичайне клацання, замість клацання і утримання (виправлено ваду 353747)
- CVE-2018-10361: розширення прав доступу
- Виправлено ширину каретки (виправлено ваду 391518)

### KWayland

- [сервер] Реалізовано надсилання події кадру замість спорожнення у при відносному зміщенні вказівника (виправлено ваду 395815)
- Виправлено перевірку контекстного вікна у XDGV6
- Виправлено тупу помилку вставлення у клієнті XDGShellV6
- Усунено скасовування застарілого позначення у буфері обміну, якщо воно є тим самим, що і нове (виправлено ваду 395366)
- Враховано BUILD_TESTING
- Виправлено деякі типографські помилки, які було виявлено засобами нового linter
- Додано файл arclint до kwayland
- Виправлено @since для пропускання перемикача програмного інтерфейсу

### KWidgetsAddons

- [KMessageWidget] Реалізовано оновлення таблиці стилів при оновленні палітри
- Оновлено дані kcharselect до Unicode 11.0
- [KCharSelect] generate-datafile.py портовано на Python 3
- [KCharSelect] Переклади приготовано до оновлення Unicode 11.0

### ModemManagerQt

- Реалізовано підтримку інтерфейсів Voice і Call
- Уснунено встановлення нетипових правил фільтрування доменів

### Піктограми Oxygen

- Реалізовано показ піктограми для прихованих файлів у Dolphin (виправлено ваду 395963)

### Бібліотеки Plasma

- FrameSvg: реалізовано оновлення маскування, якщо було змінено шлях
- FrameSvg: усунено помилки у спільних кадрах масок
- FrameSvg: спрощено updateSizes
- Додано піктограми для індикатора клавіатури, T9050
- Виправлено колір для піктограми media
- FrameSvg: реалізовано повторне кешування maskFrame, якщо було змінено enabledBorders (виправлено ваду 391659)
- FrameSvg: реалізовано малювання кутів, лише якщо увімкнено одразу рамки у обох напрямках
- У ContainmentInterface::processMimeData реалізовано обробку скидання даних з панелі керування задачами
- FrameSVG: вилучено зайві перевірки
- FrameSVG: виправлено включення QObject
- Реалізовано використання QDateTime для інтерфейсу для QML (виправлено ваду 394423)

### Purpose

- До контекстного меню Dolphin додано пункт оприлюднення
- Реалізовано належне скидання додатків
- Реалізовано фільтрування дублікатів додатків

### QQC2StyleBridge

- Усунено значення пікселів у checkindicator
- Реалізовано використання RadioIndicator для усіх
- Усунено переповнення навколо контекстних панелей
- Усунено повне ігнорування палітри керування у Qt&lt;5.11
- Реалізовано тло кнопки прив'язки

### Solid

- Виправлено обробку міток пристроїв із невідомим розміром

### Підсвічування синтаксису

- Виправлення для коментарів Java
- Реалізовано підсвічування у файлах Gradle із синтаксисом Groovy
- CMake: виправлено підсвічування після рядків із одинарним символом <code>@</code>
- CoffeeScript: додано суфікс назв .cson
- Rust: додано ключові слова і байти, виправлено ідентифікатори, інші поліпшення і виправлення
- Awk: виправлено формальний вираз і оновлено синтаксис для gawk
- Pony: виправлено екранування одинарними лапками та усунено ймовірність зациклювання на #
- Синтаксис CMake оновлено відповідно до вимог випуску 3.12

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
